# Perl, Raku y otros lenguajes de scripting

Perl es un lenguaje que sigue siendo en muchos casos el que mantiene
la infraestructura web de la organización o con el que trabajas para
administración avanzada de sistemas; Raku es su sucesor designado, y
es un lenguaje potente y expresivo que pretende seguir vigente en los
próximos 100 años. Ambos cuentan con una comunidad diversa y
apasionada de personas comprometidas con la libertad del software. 

No hay muchos eventos de esta comunidad a lo largo del año; sólo "Barcelona Perl & Friends" sigue manteniendo la llama viva. Esta sala pretende ser una alternativa para el encuentro de esta comunidad en nuestro país.

Adicionalmente, Perl y Raku mantienen mucho en común con otros
lenguajes de programación como Ruby, PHP, e includo Python o Lua, o
programación en AWK o shell o lenguajes de scripting de la primera
generación. Esta sala se abre a todos ellos, para compartir
experiencias y aprender unos de otros.

Se trata tanto de ponencias relacionadas directamente con el lenguaje
o casos de uso, como de metodologías que se puedan aplicar a los
mismos, en general, mejor si con casos específicos en esos lenguajes,
pero no necesariamente.


## Comunidad o grupo que lo propone

JJ Merelo, fundador de Granada Perl Mongers y miembro también de los Madrid y Barcelona Perl Mongers; desarrollador de Raky y desarrollador en Perl durante más de 25 años. 

### Contactos

* Juan Julián Merelo Guervós, jjmerelo@gmail.com, JJ5@GitLab

## Público objetivo

A cualquier desarrollador en estos dos lenguajes o a quien le interese la forma de hacer las cosas con ellos, así como a desarrolladores de otros lenguajes que quieran aprender juntos o compartir experiencias. También está abierto a gente que trabaje con bibliotecas o servicios que quiera contar cómo se accede y qué aportan al lenguajes. 

## Tiempo

En principio, medio día.

## Día

Preferimos en sábado.

## Formato

La DevRoom incluirá un taller de Raku, porque todavía es un lenguaje
emergente, y también de Perl, si se desea. Aparte, se hará una llamada
para ponencias que seguirá el mismo formato que esLibre, a base de
merge requests sobre un repositorio de GitLab específico. 

## Comentarios

Daremos pegatinas.

## Condiciones

* [x] Acepto seguir el [código de conducta](https://eslib.re/conducta/) y solicitar a los asistentes y ponentes esta aceptación.
* [x] Al menos una persona entre los que proponen la devroom estará presente el día agendado para la *devroom*.
* [x] Acepto coordinarme con la organización de esLibre.
* [x] Entiendo que si no hay un programa terminado para la fecha que establezca la organización, la *devroom* podría retirarse.
